# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-2019, Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC-BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-01-20 10:29+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:4
msgid "Spatial Material"
msgstr "空间材质"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:7
msgid "Introduction"
msgstr "简介"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:9
msgid ""
"``SpatialMaterial`` is a default 3D material that aims to provide most of "
"the features artists look for in a material, without the need for writing "
"shader code. However, it can be converted to shader code if additional "
"functionality is needed."
msgstr ""
"``SpatialMaterial``是一种默认的3D材质，旨在提供艺术家在材质中寻找的大部分功"
"能，而无需编写着色器代码。 但是，如果需要其他功能，可以将其转换为着色器代码。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:13
msgid "This tutorial explains most parameters present in ``SpatialMaterial``."
msgstr "本教程解释了 ``SpatialMaterial`` 中出现的大多数参数。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:15
msgid ""
"You can add a ``SpatialMaterial`` to an object by choosing \"New "
"SpatialMaterial\" in the *Material* property of the Inspector."
msgstr ""
"您可以通过在Inspector的* Material *属性中选择“New SpatialMaterial”来向对象添"
"加“SpatialMaterial”。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:19
msgid "Flags"
msgstr "标志"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:21
msgid ""
"Spatial materials have many flags determining the general usage of a "
"material."
msgstr "空间材质有许多标志，用于确定材质的一般用法。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:26
msgid "Transparent"
msgstr "透明"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:28
msgid ""
"In Godot, materials are not transparent unless specifically configured to "
"be. The main reason behind this is that transparent materials are rendered "
"using a different technique (sorted from back to front and rendered in "
"order)."
msgstr ""
"在Godot中，除非特别配置，否则材质不透明。 这背后的主要原因是透明材质使用不同"
"的技术渲染(从后到前排序并按顺序渲染)。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:32
msgid ""
"This technique is less efficient (many state changes happen) and makes the "
"materials unusable with many mid- and post-processing effects (such as SSAO, "
"SSR, etc.) that require perfectly opaque geometry."
msgstr ""
"这种技术效率较低(发生许多状态变化)，并且使得材质无法用于许多需要完全不透明几"
"何形状的中间和后处理效果(例如SSAO，SSR等)。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:36
msgid ""
"For this reason, materials in Godot are assumed opaque unless specified "
"otherwise. The main settings that enable transparency are:"
msgstr ""
"因此，除非另有说明，否则Godot中的材质是不透明的。 启用透明度的主要设置是:"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:39
msgid "Transparent flag (this one)"
msgstr "透明旗帜(这一个)"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:40
msgid "Blend mode set to other than \"Mix\""
msgstr "混合模式设置为“混合”以外的模式"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:41
msgid "Enabling distance or proximity fade"
msgstr "启用距离或接近淡入淡出"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:44
msgid "Unshaded"
msgstr "无阴影"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:46
msgid ""
"In most cases it is common for materials to be affected by lighting (shaded)."
msgstr "在大多数情况下，材质通常受到照明(阴影)的影响。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:48
msgid ""
"However, in some cases you might want to show just the albedo (color) and "
"ignore the rest. Toggling this flag on will remove all shading and display "
"pure, unlit color."
msgstr ""
"但是，在某些情况下，您可能只想显示反照率(颜色)而忽略其余部分。 切换此标志将删"
"除所有阴影并显示纯净，不亮的颜色。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:55
msgid "Vertex Lighting"
msgstr "顶点照明"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:57
msgid ""
"Godot has a more or less uniform cost per pixel thanks to depth pre-pass. "
"All lighting calculations are made by running the lighting shader on every "
"pixel."
msgstr ""
"由于深度预通过，Godot的每像素成本或多或少均匀。 所有照明计算都是通过在每个像"
"素上运行照明着色器来完成的。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:60
msgid ""
"As these calculations are costly, performance can be brought down "
"considerably in some corner cases such as drawing several layers of "
"transparency (which is common in particle systems). Switching to per-vertex "
"lighting may help in these cases."
msgstr ""
"由于这些计算成本很高，因此在某些极端情况下可以大大降低性能，例如绘制几层透明"
"度(这在粒子系统中很常见)。 在这些情况下，切换到每顶点照明可能会有所帮助。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:65
msgid ""
"Additionally, on low-end or mobile devices, switching to vertex lighting can "
"considerably increase rendering performance."
msgstr "此外，在低端或移动设备上，切换到顶点照明可以显着提高渲染性能。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:70
msgid ""
"Keep in mind that when vertex lighting is enabled, only directional lighting "
"can produce shadows (for performance reasons)."
msgstr "请记住，启用顶点照明时，只有定向照明会产生阴影(出于性能原因)。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:74
msgid "No Depth Test"
msgstr "没有深度测试"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:76
msgid ""
"In order for close objects to appear over far away objects, depth testing is "
"performed. Disabling it has the result of objects appearing over (or under) "
"everything else."
msgstr ""
"为了使近距离物体出现在远处的物体上，进行深度测试。 禁用它会导致对象出现在其他"
"所有内容之上(或之下)。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:80
msgid ""
"Disabling this makes the most sense for drawing indicators in world space, "
"and works very well with the *Render Priority* property of Material (see the "
"bottom of this page)."
msgstr ""
"禁用此选项对于在世界空间中绘制指标最有意义，并且与Material的* Render "
"Priority *属性非常相似(请参阅本页底部)。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:87
msgid "Use Point Size"
msgstr "使用磅值"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:89
msgid ""
"This option is only effective when the geometry rendered is made of points "
"(generally it's made of triangles when imported from 3D DCCs). If so, then "
"those points can be resized (see below)."
msgstr ""
"此选项仅在渲染的几何体由点组成时有效(通常从3D DCC导入时由三角形组成)。 如果是"
"这样，那么这些点可以调整大小(见下文)。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:94
msgid "World Triplanar"
msgstr "世界三平面"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:96
msgid ""
"When using triplanar mapping (see below, in the UV1 and UV2 settings), "
"triplanar is computed in object local space. This option makes triplanar "
"work in world space."
msgstr ""
"使用三平面映射时(见下文，在UV1和UV2设置中)，在对象局部空间中计算三平面。 此选"
"项使triplanar在世界空间中工作。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:101
msgid "Fixed Size"
msgstr "固定大小"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:103
msgid ""
"This causes the object to be rendered at the same size no matter the "
"distance. This is useful mostly for indicators (no depth test and high "
"render priority) and some types of billboards."
msgstr ""
"这使得无论距离如何，对象都以相同的大小呈现。 这主要用于指标(无深度测试和高渲"
"染优先级)和某些类型的广告牌。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:108
msgid "Do Not Receive Shadows"
msgstr "不接受阴影"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:110
msgid ""
"Makes the object not receive any kind of shadow that would otherwise be cast "
"onto it."
msgstr "使对象不会接收任何可能会被投射到其上的阴影。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:114
msgid "Disable Ambient Light"
msgstr "禁用环境光"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:116
msgid ""
"Makes the object not receive any kind of ambient lighting that would "
"otherwise light it."
msgstr "使物体不会接收任何会照亮它的环境照明。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:120
msgid "Vertex Color"
msgstr "顶点颜色"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:122
msgid ""
"This setting allows choosing what is done by default to vertex colors that "
"come from your 3D modelling application. By default they are ignored."
msgstr ""
"此设置允许选择默认情况下对来自3D建模应用程序的顶点颜色执行的操作。 默认情况"
"下，它们会被忽略。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:128
msgid "Use as Albedo"
msgstr "用作反照率"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:130
msgid "Choosing this option means vertex color is used as albedo color."
msgstr "选择此选项意味着顶点颜色用作反照率颜色。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:133
msgid "Is sRGB"
msgstr "是sRGB"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:135
msgid ""
"Most 3D DCCs will likely export vertex colors as sRGB, so toggling this "
"option on will help them look correct."
msgstr ""
"大多数3D DCC可能会将顶点颜色导出为sRGB，因此切换此选项将有助于它们看起来正"
"确。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:139
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:141
msgid ""
"``SpatialMaterial`` also has several configurable parameters to tweak many "
"aspects of the rendering:"
msgstr "``SpatialMaterial``还有几个可配置的参数来调整渲染的许多方面:"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:147
msgid "Diffuse Mode"
msgstr "漫反射模式"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:149
msgid ""
"Specifies the algorithm used by diffuse scattering of light when hitting the "
"object. The default is *Burley*. Other modes are also available:"
msgstr ""
"指定击中对象时漫反射光散射所使用的算法。 默认为* Burley *。 其他模式也可用:"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:152
msgid ""
"**Burley:** Default mode, the original Disney Principled PBS diffuse "
"algorithm."
msgstr "** Burley:** 默认模式，原始的Disney Principled PBS漫反射算法。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:153
msgid "**Lambert:** Is not affected by roughness."
msgstr "**兰伯特:** 不受粗糙度的影响。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:154
msgid ""
"**Lambert Wrap:** Extends Lambert to cover more than 90 degrees when "
"roughness increases. Works great for hair and simulating cheap subsurface "
"scattering. This implementation is energy conserving."
msgstr ""
"** Lambert Wrap:** 当粗糙度增加时，将Lambert延伸至覆盖90度以上。 适用于头发和"
"模拟廉价的次表面散射。 这种实施是节能的。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:157
msgid ""
"**Oren Nayar:** This implementation aims to take microsurfacing into account "
"(via roughness). Works well for clay-like materials and some types of cloth."
msgstr ""
"** Oren Nayar:** 此实现旨在将微表面考虑在内(通过粗糙度)。 适用于粘土类材质和"
"某些类型的布料。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:159
msgid ""
"**Toon:** Provides a hard cut for lighting, with smoothing affected by "
"roughness. It is recommended you disable sky contribution from your "
"environment's ambient light settings or disable ambient light in the spatial "
"material to achieve a better effect."
msgstr ""
"**香椿:** 为照明提供硬切，光滑度受粗糙度的影响。 建议您从环境的环境光设置中禁"
"用天空贡献，或禁用空间材质中的环境光以获得更好的效果。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:167
msgid "Specular Mode"
msgstr "镜面反射模式"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:169
msgid ""
"Specifies how the specular blob will be rendered. The specular blob "
"represents the shape of a light source reflected in the object."
msgstr "指定镜面blob的呈现方式。 镜面斑点表示在对象中反射的光源的形状。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:172
msgid "**ShlickGGX:** The most common blob used by PBR 3D engines nowadays."
msgstr "** ShlickGGX:** 现在PBR 3D引擎使用的最常见的blob。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:173
msgid ""
"**Blinn:** Common in previous-generation engines. Not worth using nowadays, "
"but left here for the sake of compatibility."
msgstr ""
"** Blinn:** 在上一代发动机中很常见。 现在不值得使用，但为了兼容性而留在这里。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:175
msgid "**Phong:** Same as above."
msgstr "** Phong:** 同上。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:176
msgid ""
"**Toon:** Creates a toon blob, which changes size depending on roughness."
msgstr "**香椿:** 创建一个香椿斑点，根据粗糙度改变大小。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:177
msgid "**Disabled:** Sometimes the blob gets in the way. Begone!"
msgstr "**禁用:** 有时候blob阻碍了。走开！"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:182
msgid "Blend Mode"
msgstr "混合模式"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:184
msgid ""
"Controls the blend mode for the material. Keep in mind that any mode other "
"than *Mix* forces the object to go through the transparent pipeline."
msgstr ""
"控制材质的混合模式。 请记住，* Mix *以外的任何模式都会强制对象通过透明管道。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:187
msgid ""
"**Mix:** Default blend mode, alpha controls how much the object is visible."
msgstr "**混合:** 默认混合模式，alpha控制对象可见的程度。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:188
msgid ""
"**Add:** Object is blended additively, nice for flares or some fire-like "
"effects."
msgstr "**添加:** 物体混合添加，非常适合耀斑或类似火焰的效果。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:190
msgid "**Sub:** Object is subtracted."
msgstr "** Sub:** 减去对象。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:191
msgid "**Mul:** Object is multiplied."
msgstr "** Mul:** 物体成倍增加。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:196
msgid "Cull Mode"
msgstr "剔除模式"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:198
msgid ""
"Determines which side of the object is not drawn when backfaces are rendered:"
msgstr "确定渲染背面时未绘制对象的哪一侧:"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:200
msgid "**Back:** The back of the object is culled when not visible (default)."
msgstr "**后退:** 当不可见时，对象的背面被剔除(默认)。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:201
msgid "**Front:** The front of the object is culled when not visible."
msgstr "**正面:** 当不可见时，物体的正面被剔除。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:202
msgid ""
"**Disabled:** Used for objects that are double-sided (no culling is "
"performed)."
msgstr "**禁用:** 用于双面对象(不进行剔除)。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:205
msgid "Depth Draw Mode"
msgstr "深度绘制模式"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:207
msgid "Specifies when depth rendering must take place."
msgstr "指定何时必须进行深度渲染。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:209
msgid "**Opaque Only (default):** Depth is only drawn for opaque objects."
msgstr "**仅限不透明(默认):** 仅为不透明对象绘制深度。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:210
msgid ""
"**Always:** Depth draw is drawn for both opaque and transparent objects."
msgstr "**始终:** 为不透明和透明对象绘制深度绘制。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:211
msgid ""
"**Never:** No depth draw takes place (do not confuse this with the No Depth "
"Test option above)."
msgstr "**从不:** 不进行深度抽取(不要将其与上面的无深度测试选项混淆)。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:213
msgid ""
"**Depth Pre-Pass:** For transparent objects, an opaque pass is made first "
"with the opaque parts, then transparency is drawn above. Use this option "
"with transparent grass or tree foliage."
msgstr ""
"**深度预通过:** 对于透明物体，首先使用不透明部分进行不透明的通过，然后在上方"
"绘制透明度。 将此选项与透明草或树叶一起使用。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:220
msgid "Line Width"
msgstr "行宽"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:222
msgid ""
"When drawing lines, specify the width of the lines being drawn. This option "
"is not available on most modern hardware."
msgstr "绘制线条时，指定要绘制的线条的宽度。 大多数现代硬件都不提供此选项。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:226
msgid "Point Size"
msgstr "点大小"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:228
msgid "When drawing points, specify the point size in pixels."
msgstr "绘制点时，指定点大小(以像素为单位)。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:231
msgid "Billboard Mode"
msgstr "广告牌模式"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:233
msgid ""
"Enables billboard mode for drawing materials. This controls how the object "
"faces the camera:"
msgstr "为绘图材质启用广告牌模式。 这可以控制对象面向摄像头的方式:"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:236
msgid "**Disabled:** Billboard mode is disabled."
msgstr "**已禁用:** 禁用广告牌模式。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:237
msgid ""
"**Enabled:** Billboard mode is enabled, the object's -Z axis will always "
"face the camera."
msgstr "**启用:** 启用广告牌模式，对象的-Z轴将始终面向摄像机。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:239
msgid ""
"**Y-Billboard:** The object's X axis will always be aligned with the camera."
msgstr "** Y-Billboard:** 物体的X轴始终与相机对齐。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:240
msgid ""
"**Particles:** Most suited for particle systems, because it allows "
"specifying animation options."
msgstr "**粒子:** 最适合粒子系统，因为它允许指定动画选项。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:245
msgid "The above options are only enabled for Particle Billboard."
msgstr "以上选项仅适用于Particle Billboard。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:248
msgid "Grow"
msgstr "增长"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:250
msgid "Grows the object vertices in the direction pointed by their normals:"
msgstr "沿法线指向的方向生成对象顶点:"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:254
msgid ""
"This is commonly used to create cheap outlines. Add a second material pass, "
"make it black and unshaded, reverse culling (Cull Front), and add some grow:"
msgstr ""
"这通常用于创建廉价的轮廓。 添加第二个材质传递，使其变为黑色和无阴影，反向剔除"
"(剔除前面)，并添加一些增长:"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:261
msgid "Use Alpha Scissor"
msgstr "使用Alpha Scissor"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:263
msgid ""
"When transparency other than ``0`` or ``1`` is not needed, it's possible to "
"set a threshold to prevent the object from rendering semi-transparent pixels."
msgstr "当不需要“0”或“1”以外的透明度时，可以设置阈值以防止对象呈现半透明像素。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:268
msgid ""
"This renders the object via the opaque pipeline, which is faster and allows "
"it to use mid- and post-process effects such as SSAO, SSR, etc."
msgstr ""
"这通过不透明管道渲染对象，这更快，并允许它使用中间和后期处理效果，如SSAO，SSR"
"等。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:272
msgid "Material colors, maps and channels"
msgstr "材质颜色，地图和渠道"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:274
msgid ""
"Besides the parameters, what defines materials themselves are the colors, "
"textures, and channels. Godot supports an extensive list of them. They are "
"described in detail below:"
msgstr ""
"除了参数之外，定义材质本身的是颜色，纹理和通道。 Godot支持广泛的列表。 它们在"
"下面详细描述:"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:279
msgid "Albedo"
msgstr "反照率"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:281
msgid ""
"*Albedo* is the base color for the material, on which all the other settings "
"operate. When set to *Unshaded*, this is the only color that is visible. In "
"previous versions of Godot, this channel was named *Diffuse*. The change of "
"name mainly happened because, in PBR (Physically Based Rendering), this "
"color affects many more calculations than just the diffuse lighting path."
msgstr ""
"*Albedo* 是材质的基色，所有其他设置都在其上运行。 设置为 *Unshaded* 时，这是"
"唯一可见的颜色。 在以前版本的Godot中，这个频道被命名为 *Diffuse* 。 名称的改"
"变主要是因为在PBR渲染中，这种颜色影响的计算量远远超过漫射光照路径。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:287
msgid "Albedo color and texture can be used together as they are multiplied."
msgstr "反射颜色和纹理可以一起使用，因为它们相乘。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:289
msgid ""
"*Alpha channel* in albedo color and texture is also used for the object "
"transparency. If you use a color or texture with *alpha channel*, make sure "
"to either enable transparency or *alpha scissoring* for it to work."
msgstr ""
"*反照率颜色和纹理的Alpha通道*也用于对象透明度。 如果您使用带* alpha通道*的颜"
"色或纹理，请确保启用透明度或* alpha剪裁*以使其正常工作。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:294
msgid "Metallic"
msgstr "金属的"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:296
msgid ""
"Godot uses a metallic model over competing models due to its simplicity. "
"This parameter defines how reflective the material is. The more reflective, "
"the less diffuse/ambient light affects the material and the more light is "
"reflected. This model is called \"energy-conserving\"."
msgstr ""
"由于其简单性，Godot使用金属模型而不是竞争模型。 此参数定义材质的反射程度。 反"
"射越多，漫射/环境光的影响越小，反射的光越多。 这种模式被称为“节能”。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:301
msgid ""
"The *Specular* parameter is a general amount for the reflectivity (unlike "
"*Metallic*, this is not energy-conserving, so leave it at ``0.5`` and don't "
"touch it unless you need to)."
msgstr ""
"* Specular *参数是反射率的一般数量(与* Metallic *不同，这不是节能的，因此请将"
"其保留为“0.5”并且除非您需要，否则不要触摸它)。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:305
msgid ""
"The minimum internal reflectivity is ``0.04``, so it's impossible to make a "
"material completely unreflective, just like in real life."
msgstr ""
"最小的内部反射率是“0.04”，因此不可能使材质完全不反射，就像在现实生活中一样。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:311
msgid "Roughness"
msgstr "粗糙度"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:313
msgid ""
"*Roughness* affects the way reflection happens. A value of ``0`` makes it a "
"perfect mirror while a value of ``1`` completely blurs the reflection "
"(simulating natural microsurfacing). Most common types of materials can be "
"achieved with the right combination of *Metallic* and *Roughness*."
msgstr ""
"*粗糙度*会影响反射的发生方式。 值“0”使其成为完美的镜子，而“1”的值完全模糊了反"
"射(模拟自然微表面)。 最常见的材质类型可以通过* Metallic *和* Roughness *的正"
"确组合来实现。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:321
msgid "Emission"
msgstr "发射"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:323
msgid ""
"*Emission* specifies how much light is emitted by the material (keep in mind "
"this does not include light surrounding geometry unless :ref:`doc_gi_probes` "
"are used). This value is added to the resulting final image and is not "
"affected by other lighting in the scene."
msgstr ""
"*发射* 指定材质发出的光量(请记住，这不包括周围的几何光，除非使用 :ref:"
"`doc_gi_probes` )。 此值将添加到生成的最终图像中，并且不受场景中其他光照的影"
"响。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:331
msgid "Normalmap"
msgstr "法线"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:333
msgid ""
"Normal mapping allows you to set a texture that represents finer shape "
"detail. This does not modify geometry, only the incident angle for light. In "
"Godot, only the red and green channels of normal maps are used for wider "
"compatibility."
msgstr ""
"法线贴图允许您设置表示更精细形状细节的纹理。 这不会修改几何体，只会修改光的入"
"射角。 在Godot中，只使用法线贴图的红色和绿色通道来实现更广泛的兼容性。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:340
msgid "Rim"
msgstr "轮缘"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:342
msgid ""
"Some fabrics have small micro-fur that causes light to scatter around it. "
"Godot emulates this with the *Rim* parameter. Unlike other rim lighting "
"implementations, which just use the emission channel, this one actually "
"takes light into account (no light means no rim). This makes the effect "
"considerably more believable."
msgstr ""
"一些织物具有小的微毛，导致光在其周围散射。 Godot使用* Rim *参数模拟它。 与仅"
"使用发射通道的其他边缘照明实施方式不同，这实际上考虑了光(没有光意味着没有边"
"缘)。 这使得效果更加可信。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:349
msgid ""
"Rim size depends on roughness, and there is a special parameter to specify "
"how it must be colored. If *Tint* is ``0``, the color of the light is used "
"for the rim. If *Tint* is ``1``, then the albedo of the material is used. "
"Using intermediate values generally works best."
msgstr ""
"轮辋大小取决于粗糙度，并且有一个特殊参数来指定它必须如何着色。 如果* Tint *"
"为“0”，则灯的颜色用于轮辋。 如果* Tint *是“1”，则使用材质的反照率。 使用中间"
"值通常效果最佳。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:355
msgid "Clearcoat"
msgstr "清漆"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:357
msgid ""
"The *Clearcoat* parameter is used to add a secondary pass of transparent "
"coat to the material. This is common in car paint and toys. In practice, "
"it's a smaller specular blob added on top of the existing material."
msgstr ""
"* Clearcoat *参数用于为材质添加透明涂层的二次通过。 这在汽车油漆和玩具中很常"
"见。 在实践中，它是在现有材质之上添加的较小的镜面斑点。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:362
msgid "Anisotropy"
msgstr "各向异性"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:364
msgid ""
"This changes the shape of the specular blob and aligns it to tangent space. "
"Anisotropy is commonly used with hair, or to make materials such as brushed "
"aluminum more realistic. It works especially well when combined with "
"flowmaps."
msgstr ""
"这会更改镜面斑点的形状并将其与切线空间对齐。 各向异性通常与头发一起使用，或使"
"诸如拉丝铝之类的材质更加逼真。 与流程图结合使用时效果特别好。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:371
msgid "Ambient Occlusion"
msgstr "环境光遮蔽"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:373
msgid ""
"It is possible to specify a baked ambient occlusion map. This map affects "
"how much ambient light reaches each surface of the object (it does not "
"affect direct light by default). While it is possible to use Screen-Space "
"Ambient Occlusion (SSAO) to generate ambient occlusion, nothing beats the "
"quality of a well-baked AO map. It is recommended to bake ambient occlusion "
"whenever possible."
msgstr ""
"可以指定烘焙的环境遮挡贴图。 此贴图会影响环境光到达对象每个表面的程度(默认情"
"况下它不会影响直接光)。 虽然可以使用屏幕空间环境遮挡(SSAO)来生成环境遮挡，但"
"没有什么能比良好烘焙的AO贴图的质量更好。 建议尽可能烘焙环境遮挡。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:382
msgid "Depth"
msgstr "深度"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:384
msgid ""
"Setting a depth map on a material produces a ray-marched search to emulate "
"the proper displacement of cavities along the view direction. This is not "
"real added geometry, but an illusion of depth. It may not work for complex "
"objects, but it produces a realistic depth effect for textures. For best "
"results, *Depth* should be used together with normal mapping."
msgstr ""
"在材质上设置深度贴图会产生光线行进搜索，以模拟沿视图方向的腔体的正确位移。 这"
"不是真正增加的几何，而是一种深度的幻觉。 它可能不适用于复杂的对象，但它会为纹"
"理产生逼真的深度效果。 为获得最佳效果，* Depth *应与法线贴图一起使用。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:393
msgid "Subsurface Scattering"
msgstr "次表面散射"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:395
msgid ""
"This effect emulates light that penetrates an object's surface, is "
"scattered, and then comes out. It is useful to create realistic skin, "
"marble, colored liquids, etc."
msgstr ""
"此效果模拟穿透物体表面，散射然后散出的光。 创造逼真的皮肤，大理石，有色液体等"
"是有用的。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:402
msgid "Transmission"
msgstr "传输"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:404
msgid ""
"This controls how much light from the lit side (visible to light) is "
"transferred to the dark side (opposite from the light). This works well for "
"thin objects such as plant leaves, grass, human ears, etc."
msgstr ""
"这可以控制从被点亮的一侧(可见光到光线)传输到暗侧(与灯光相反)的光线。 这适用于"
"植物叶子，草，人耳等薄物体。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:411
msgid "Refraction"
msgstr "折射"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:413
msgid ""
"When refraction is enabled, it supersedes alpha blending, and Godot attempts "
"to fetch information from behind the object being rendered instead. This "
"allows distorting the transparency in a way similar to refraction in real "
"life."
msgstr ""
"当启用折射时，它会取代alpha混合，而Godot会尝试从正在渲染的对象后面获取信息。 "
"这允许以类似于现实生活中的折射的方式扭曲透明度。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:420
msgid "Detail"
msgstr "详情"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:422
msgid ""
"Godot allows using secondary albedo and normal maps to generate a detail "
"texture, which can be blended in many ways. By combining this with secondary "
"UV or triplanar modes, many interesting textures can be achieved."
msgstr ""
"Godot允许使用二级反照率和法线贴图生成细节纹理，可以通过多种方式进行混合。 通"
"过将其与二级UV或三平面模式相结合，可以实现许多有趣的纹理。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:429
msgid "UV1 and UV2"
msgstr "UV1和UV2"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:431
msgid ""
"Godot supports two UV channels per material. Secondary UV is often useful "
"for ambient occlusion or emission (baked light). UVs can be scaled and "
"offset, which is useful when using repeating textures."
msgstr ""
"Godot每种材质支持两个UV通道。 二次紫外线通常可用于环境遮挡或发射(烘焙光)。 UV"
"可以缩放和偏移，这在使用重复纹理时很有用。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:436
msgid "Triplanar Mapping"
msgstr "Triplanar映射"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:438
msgid ""
"Triplanar mapping is supported for both UV1 and UV2. This is an alternative "
"way to obtain texture coordinates, sometimes called \"Autotexture\". "
"Textures are sampled in X, Y and Z and blended by the normal. Triplanar "
"mapping can be performed in either world space or object space."
msgstr ""
"UV1和UV2都支持Triplanar映射。 这是获得纹理坐标的另一种方法，有时称为“自动纹"
"理”。 纹理在X，Y和Z中采样，并由法线混合。 可以在世界空间或对象空间中执行三平"
"面映射。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:443
msgid ""
"In the image below, you can see how all primitives share the same material "
"with world triplanar, so the brick texture continues smoothly between them."
msgstr ""
"在下图中，您可以看到所有基元如何与世界三平面共享相同的材质，因此砖纹理在它们"
"之间继续平滑。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:449
msgid "Proximity and distance fade"
msgstr "接近和距离褪色"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:451
msgid ""
"Godot allows materials to fade by proximity to each other as well as "
"depending on the distance from the viewer. Proximity fade is useful for "
"effects such as soft particles or a mass of water with a smooth blending to "
"the shores. Distance fade is useful for light shafts or indicators that are "
"only present after a given distance."
msgstr ""
"Godot允许材质通过彼此接近以及取决于与观察者的距离而褪色。 接近褪色对于诸如软"
"颗粒或大量水的效果是有用的，并且平滑地混合到海岸。 距离淡化对于仅在给定距离之"
"后存在的光轴或指示器是有用的。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:457
msgid ""
"Keep in mind enabling these enables alpha blending, so abusing them for an "
"entire scene is usually not a good idea."
msgstr ""
"请记住，启用这些功能可以实现Alpha混合，因此将它们用于整个场景通常不是一个好主"
"意。"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:463
msgid "Render priority"
msgstr "渲染优先级"

#: ../../docs/tutorials/3d/spatial_material.rst:465
msgid ""
"The rendering order of objects can be changed, although this is mostly "
"useful for transparent objects (or opaque objects that perform depth draw "
"but no color draw, such as cracks on the floor)."
msgstr ""
"可以更改对象的渲染顺序，尽管这对于透明对象(或执行深度绘制但没有颜色绘制的不透"
"明对象，例如地板上的裂缝)非常有用。"
